\beginsong{Il tavolino}[by={G. Carletti -- R. Rossi -- O. Veroli}]
% \transpose{-2}

\beginverse*\nolyrics\meter{12}{8}
\[C G | B E- | C G | A D]
\endverse

\beginverse
Lon\[G]tano di troppi uni\[D]versi,
\[E-] dopo i mondi di\[B-]spersi,
\[C] lontano oltre ogni \[G]vero,
\[A] dove si perde il pen\[D]siero,\smallskip
lon\[C]tano è un im\[G]menso,
\[B7]oltre il balzo nel \[E-]tempo,
lon\[C]tano così come \[G]quanto,
\[A] è anche il tavolino qui a \[D]fianco.
\endverse

\musicnote{Ripetere intro}

\chordsoff
\beginverse
Lontano è anche un dissenso,
sulla vita ed il suo senso,
lontano è un modo di fare,
vedere, sentire, giocare,\smallskip
lontano è indossare lo stato
di un ruolo che si è conquistato,
lontano perciò e così tanto,
anche il tavolino qui a fianco.
\endverse

\beginverse
Quando anche il vero è vergogna,
perché infittisce la menzogna,
forse è meglio districarsi,
sbattersi del vero degli altri,\smallskip
le parole non valgon le navi,
disperse fra gorghi stellari,
ma la solitudine di un cielo siderale,
è forse la menzogna più grave.
\endverse

\beginverse
Nei segnali a piccoli sorsi,
dispersi come discorsi,
un genio si vende per niente,
o un cretino si gioca la mente,\smallskip
di là dai pianeti del Sole,
le sirene fan quasi le prove,
mentre già si leva un canto,
dal tavolino qui a fianco.
\endverse

\beginverse
Se ogni rapporto è una merce,
il senso del vero si perde,
non è un fatto oscuro
che c'è bisogno di una mano nel buio,\smallskip
ma a portarla poi sono in tanti,
ma in odore di negozianti,
mentre c'è chi ascolta il nostro canto,
dal tavolino qui a fianco.
\endverse

\textnote{Ripetere 2 volte seconda metà ultima strofa}

\endsong
